# Software Studio 2019 Spring Assignment 02 Raiden

## Topic
* Project Name : Raiden
# 作品網址：https://106062232.gitlab.io/Assignment_02/
# Components Description
* Complete game process:
    * 主目錄 => 開始遊戲 => 遊戲結束 => 點擊左鍵回到主目錄。
    * 主目錄 => 遊戲設定 => 調整背景和音效音量 => 回到主目錄。
* Basic rules:
    * Player
        * 方向鍵 => 上下左右移動。
        * 空白鍵 => 攻擊。
        * z,x,c => 釋放技能。
        * 撞擊敵人子彈或是敵人本身會損失血量。
    * Enemy
        * 移動並且向玩家進行攻擊。
        * 撞擊玩家子彈或是玩家本身會損失血量。
    * Map
        * 不斷向下捲動
* Jucify mechanisms
    * Level
        * 第一關：三波，共30小怪，並列出現。
        * 第二關：五波，共50隻小怪，倒金字塔結構出現。
        * 第三關：共50隻小怪，隨機路徑。
        * 第四關：BOSS，固定路徑。
    * Skill
        * 當獲得一定的金幣數量時，技能圖案會從半透明變成完全不透明，此時可以花費一定金幣使用技能
        * 技能1：由Z鍵觸發，於玩家兩旁生成機關槍，向前方射擊。
        * 技能2：由X鍵觸發，於玩家兩旁生成雷射槍，向前方射擊。
        * 技能3：由C鍵觸發，於玩家位置生成火箭，會自動瞄準最近的敵人攻擊。
* Animations
    * 玩家。
    * 小怪。
    * 爆炸。
* Particle Systems
    * 玩家或敵人被子彈擊中時，玩家或敵人上方的血條會隨者減少，並且隨機噴射粒子。
    * 玩家或敵人被子彈擊中時，若血量歸零，則會產生爆炸動畫。
    * 玩家技能3的火箭擊中敵人時，也會產生爆炸動畫。
* Sound effects
    * 於設定介面可以調控背景音樂和音效的聲音大小
    * 主目錄
        * 背景音樂
        * 選單音效
        * 切換音效
    * 遊戲
        * 背景音樂
        * 玩家發射子彈的音效
        * 被子彈擊中的音效
        * 爆炸的音效
        * 回血的音效
        * 開啟防護罩的音效
        * 吃到錢幣的音效
    * 設定
        * 背景音樂
        * 測試音效
* UI
    * 遊戲介面左上角
        * 目前得分，初始：0分
        * 金幣數量，初始：1000$
        * 玩家等級，初始：lv0
        * 玩家經驗值，初始：0%
    * 遊戲介面右上角
        * 生命，初始：3條命
    * 遊戲介面右下角
        * 技能1~3
# Bonus
* Auto Aiming
    * 只有玩家使用技能3發射出來的火箭會自動瞄準離火箭最近的敵人，並且向該敵人進行攻擊。
* Unique bullet
    * 玩家子彈、機關槍子彈、雷射子彈、火箭、小怪子彈、Boss子彈，以上的子彈不同。
    此外，雷射子彈有動畫。
* Boss
    * 第四關為Boss關，打贏Boss就贏了。
# Other Function
* 無敵
    * 在玩家死亡之後，若是生命條不歸零，則在死亡後有1秒的無敵。
* 懲罰
    * 當玩家死亡，不僅損失一條生命，分數還會減少100分。
* 道具
    * 回血道具：回復玩家一半的血量。
    * 防護道具：開啟防護罩，持續2.5秒，這期間可以格檔所有敵人的子彈，不包括敵人本身。
    * 金幣：增加100$。
* 等級、經驗值
    * 每當玩家殺死一個敵人，就會得到相應的經驗值EXP。若是EXP到達100%，玩家就會提升等級，當玩家到達一定的等級，玩家的武器就會升級(提高射速或是子彈數量)。
* 血條
    * 玩家以及敵人都會有一個屬於自己的血條，會顯示自己剩餘的血量比例。